{
  "data_asset_type": "Dataset",
  "expectation_suite_name": "sql-ads",
  "expectations": [
    {
      "expectation_type": "expect_table_row_count_to_be_between",
      "kwargs": {
        "max_value": 25000,
        "min_value": 5000
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_table_column_count_to_equal",
      "kwargs": {
        "value": 61
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_table_columns_to_match_ordered_list",
      "kwargs": {
        "column_list": [
          "id",
          "parution_date",
          "iris_insee_code",
          "city_insee_code",
          "postal_code",
          "price",
          "price_without_agency_fees",
          "via_agency",
          "buyer_pays_fees",
          "seller_pays_fees",
          "condominium_fees",
          "land_fees",
          "tenant_in_place",
          "is_under_1948_law",
          "is_auction",
          "construction_year",
          "habitation_type",
          "total_surface",
          "carrez_surface",
          "terrace_surface",
          "balcony_surface",
          "garden_surface",
          "cellar_surface",
          "n_rooms",
          "n_bedrooms",
          "n_bathrooms",
          "n_wcs",
          "n_service_rooms",
          "has_terrace",
          "has_balcony",
          "has_garden",
          "has_parking",
          "has_cellar",
          "has_box",
          "has_elevator",
          "has_swimming_pool",
          "has_intercom",
          "has_chimney",
          "heating_type",
          "heating_nature",
          "kitchen_nature",
          "has_equipped_kitchen",
          "has_double_glazing",
          "orientation",
          "has_great_view",
          "energetic_performance_diagnostic_code",
          "greenhouse_gaz_diagnostic_code",
          "energetic_performance_diagnostic_value",
          "greenhouse_gaz_diagnostic_value",
          "is_senior_residence",
          "is_student_residence",
          "is_historical_monument",
          "condition",
          "is_platform",
          "is_building",
          "apartment_type",
          "has_caretaker",
          "floor",
          "n_floors_building",
          "is_duplex",
          "is_souplex"
        ]
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "construction_year",
        "max_value": 2030,
        "min_value": 1600
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_unique",
      "kwargs": {
        "column": "id"
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "habitation_type",
        "value_set": [
          "apartment"
        ]
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "price",
        "max_value": 1000000000.0,
        "min_value": 10000,
        "mostly": 0.99
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Prix total de l\u2019annonce.",
            "variable cible \u00e0 pr\u00e9dire"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "total_surface",
        "max_value": 1000.0,
        "min_value": 6
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "carrez_surface",
        "max_value": 1000.0,
        "min_value": 6
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "via_agency",
        "value_set": [
          true
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Est ce que l\u2019annonce est g\u00e9r\u00e9e par une agence.",
            "Tout le temps vrai ici"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "buyer_pays_fees",
        "value_set": [
          true,
          false
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Vrai si c\u2019est l\u2019acheteur qui paye les frais d\u2019agence."
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "is_under_1948_law",
        "value_set": [
          true,
          false
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Indique si le bien est vendu avec le statut \u201cLoi de 1948\u201d, c\u2019est \u00e0 dire lou\u00e9 avec un loyer plafonn\u00e9.",
            "cf https://www.service-public.fr/particuliers/vosdroits/F1219#:~:text=Les%20logements%20soumis%20%C3%A0%20la,%C3%A0%20la%20fin%20du%20bail."
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "land_fees",
        "max_value": 5000.0,
        "min_value": 0,
        "mostly": 0.99
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Montant de la taxe fonci\u00e8re"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "condominium_fees",
        "max_value": 10000.0,
        "min_value": 0,
        "mostly": 0.99
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Montant des charges annuelles de co-propri\u00e9t\u00e9"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "terrace_surface",
        "max_value": 200.0,
        "min_value": 0,
        "mostly": 0.99
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Surface de la terrasse en m2"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "balcony_surface",
        "max_value": 50,
        "min_value": 0,
        "mostly": 0.95
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Surface du balcon en m2"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "heating_type",
        "value_set": [
          "individual",
          "collective"
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Type du chauffage : individuel vs collectif"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "energetic_performance_diagnostic_code",
        "value_set": [
          "A",
          "B",
          "C",
          "D",
          "E",
          "F",
          "G"
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Indice de performance \u00e9nerg\u00e9tique."
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "greenhouse_gaz_diagnostic_code",
        "value_set": [
          "A",
          "B",
          "C",
          "D",
          "E",
          "F",
          "G"
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Indice de performance GES."
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "energetic_performance_diagnostic_value",
        "max_value": 2000.0,
        "min_value": 1,
        "mostly": 0.99
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Score de performance \u00e9nerg\u00e9tique.",
            "Valeur num\u00e9rique."
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "condition",
        "value_set": [
          "refurbished",
          "to_refresh",
          "to_renovate",
          "to_restore"
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Etat g\u00e9n\u00e9ral du bien",
            "refurbished : refait \u00e0 neuf",
            "to_refresh : \u00e0 rafraichir",
            "to_renovate : \u00e0 r\u00e9nover",
            "to_restore : \u00e0 restaurer enti\u00e8rement"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_in_set",
      "kwargs": {
        "column": "apartment_type",
        "value_set": [
          "studio-T1",
          "T2",
          "T3",
          "T4",
          "T5-or-higher",
          "building",
          "platform"
        ]
      },
      "meta": {}
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "floor",
        "max_value": 100.0,
        "min_value": 0
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "\u00e9tage de l\u2019appartement"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_be_between",
      "kwargs": {
        "column": "n_floors_building",
        "max_value": 20,
        "min_value": 0
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Taille de l\u2019appartement"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    },
    {
      "expectation_type": "expect_column_values_to_match_regex_list",
      "kwargs": {
        "column": "iris_insee_code",
        "match_on": "any",
        "regex_list": [
          "\\d{9}",
          "[0-4][A-C]\\d{7}"
        ]
      },
      "meta": {
        "notes": {
          "content": [
            "Les \u00eelots regroup\u00e9s pour l'information statistique sont des d\u00e9coupages infra-communaux, initi\u00e9s par l'Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques. D\u00e9finis par l'INSEE en coop\u00e9ration avec les mairies, les IRIS sont en usage depuis 1999 dans la R\u00e9publique Fran\u00e7aise.",
            "https://www.insee.fr/fr/metadonnees/definition/c1523"
          ],
          "format": "markdown"
        }
      }
    }
  ],
  "meta": {
    "citations": [
      {
        "batch_kwargs": {
          "data_asset_name": null,
          "datasource": "ads_great",
          "query": "SELECT * FROM dev.ads"
        },
        "batch_markers": null,
        "batch_parameters": null,
        "citation_date": "20201204T230825.336540Z",
        "comment": "New suite added via CLI"
      }
    ],
    "great_expectations_version": "0.13.1"
  }
}